【抗衡一帶一路】日本擬派專家 協助非洲緩解對華債務

立場報道2019/4/14 — 16:00
日本共同社引述多名日本外務省官員指出，日本政府已原則上決定，向陷入對華債務問題的非洲發展中國家派遣金融方面的專家，協助指導當地政府財政重建，日本政府有意借此拉攏對中國有不滿的相關國家。

報道指出，政府擬在8月於橫濱市舉行的非洲開發會議（TICAD）上正式提出建議，有關舉動是考慮到推行「一帶一路」的中國被指在實施基建投資過程中，令非洲各國背負債務，日本政府希望透過此舉，拉攏對中國有不滿的國家。

報道指出，計劃將以年計算，外務省官員透露稱有意希望在8月的非洲開發會議結束後馬上派出專家，日方已就計劃概要向多個相關國家詢問意向。

專家將會了解當地對華債務後，向當地政府財政負責人提出建議，相信此舉提升日本對非洲各國的影響力。

政府除了有意通過派遣專家解決相關國家財政困難，協助其經濟發展步入軌道，同時會協助日本企業進駐。外務省消息人士指出，「如果日企在當地發展良好，日本在非洲的信譽度將會提升。」

出手了

下一次係64國聯軍，唔止8國了